90後真係一個好尷尬嘅身份 有冇同感

70年代香港工業發展蓬勃
80年代香港經濟起飛

當時嘅香港人相信「肯搏就有機」

但去到90後依一代，好似錯過曬所有正面嘅嘅；我地只係經歷97、03沙士、08金融海嘯呢啲好似好負面嘅嘢。

面對依家嘅社會：工種飽和、知識人士過剩，份工比班60/70後食住咗搞到無得升，缺乏向上流動機會。

90後可以話生長喺盛世去到經濟飽和嘅時代，細個經歷90年代初嘅香港盛世，對未來充滿期盼、以為香港係充滿奇蹟嘅地方...

但呢20年轉變太快；去到2018嘅今日，根本同80/90差別太大，90後係經歷香港重大轉變嘅一代，由希望之都變成封建之城。

根本係由上堂跌落地獄。

香港人快樂指數一年比一年低，對社會現況感到失落，對人生前路感到迷茫，各位有冇同感

只能講每一代既人都有佢地自己要面對既野，好似你講既7 80年代開始出頭, 可能細個 要面對既係冇水冇電 冇交通冇書讀之類

但限定既係00 10後只會更加競爭大同冇出頭，比我地90後仲慘

但90後嘅童年享受晒香港最輝煌嘅嘢

有道理

又有道理嘅

00後又係另一個更高層次嘅競爭社會

最受閃卡影響

70後,80後 邊有上網呢家野
90後食哂資訊科技個勢已經係一種優勢

由見證住由黑白手機到而家touch mon
好感動
利申97

優勢的確係有，但IT業喺香港好似發唔到圍咁

始終呢行淘汰得好快，以前好辛苦學flash唸住一技之長 依家竟然無人用

不過00年代果陣IT喺香港真係好殺食就真嘅。

童年

我都係90後
你講個3樣野話就話負面
但實際上對我地有咩直接大既影響
反而我地經歷過咩叫真正既時移世易
卡通片 遊戲主機 有好多唔少共同既情懷
另一邊生活水平比前兩代人好 亦不遜於後代
我會為身為90後而自豪

90後既童年應該最好
但競爭一定比70,80個d勁。依家重要唔係肯搏既有機會，搏完都分分鐘無機會

睇見依家D後生仔
小學就開始補習到天黑 真係好撚慘
個個都要嬴在起跑線上
我細個都係踩單車沖番屋企睇電視或者同同學去打波昨

係 冇得你唔補，周街大學生

90後成年=join左一鋪玩左幾個鐘既大富翁

自爆先,最後一代90後,感覺唔到香港輝煌.講經濟,出世前金風,讀緊幼稚園SARS,讀緊小學金海 唔知今年又會唔會捲土重來.
童年...龍騎,不同系列戰隊,星期日影院,放學ICU,四周圍旅行,落街玩,打波,之後就沉迷打機

屌你乜撚野金風金海呀
做乜撚野

it的野，如果你學的係操作，咁真係永遠都要追新野
學的係concept, 你識一種lang, 要轉學新lang根本唔難，而家比以前仲要多左咁多library可以用

利申，半途出家的半隻it狗

屌你 童年好有撚用咩 童年好可唔可以當飯食 童年好，成年後陰公，咁有咩用

小學中學一直俾人灌輸讀到大學就係贏家
依家讀完出黎都係13k

97果陣先幾歲，你除左知道果日有假放仲識咩？
沙士仲讀緊小學，樓價大跌又關你咩事？？

尷尬d咩？？？

依家90後都好多都開始出黎做野 但係個社會依家已經好多問題 根本就睇唔到有希望同出路 淨係唔夠空間已經係死症

儲錢移民去第二度開間小店自己做老闆仲好

99年都做緊野啦

90 後03年08年2次上車機會都係小學雞中學雞，畢業後基本上樓價都係一直高，唔係特別叻/父幹撚機會都無

90後嘅我已經係想搵份大公司嘅工
準時出糧唔會執笠就算
即使可能因為間公司日日比人屌都冇所謂
反正做乜工都要受氣架啦
三餐有溫飽有個狗竇瞓下就已經好滿足

90後成長環境最好

90後有online game，同fd一齊打機係我小學同中學最開心嘅時光
而家啲00後個個揸住部電話玩手機game，根本冇左以前放學趕住衝返屋企打機嘅感覺

你係咪打錯字呀 ?

90 後 經歷97、03沙士、08金融海嘯

(7 歲, 13 歲, 18 歲 ?)

明明係80 後經歷最深既野 , 你講成 90 後經歷最深 ?

作為90後認同你講既野

利申 96 幾個月後畢業 已經搵左工

90後見證香港衰落

咪係

係個最多90後既forum R正皮容乜易

呢三段時間係搵錢最容易既時間
90後仲未出黎做野
去到10年後已經無左呢d機遇
呢幾年仲要係樓價升最快而九十後仲沖刺緊
好多人追唔到樓價

以上係d五十零歲老屎忽講

R 淆哂頭

97 年, 7 歲或以下既 90 後 對港英有記憶 ?
03 年, 13 歲或以下既 90 後 頂多咪記得返學前要度體溫 同 帶口罩 , 佢地又知淘大大爆發, 人心煌煌, 睇新聞見住班人 被政府帶上車車去 渡假村隔離未 ? 佢地又記得班醫護日日喺醫院打仗 , 有人戰死, 有人豁出去話要返醫院幫手既情況咩 ?
07, 18 歲或以下既 90 後, 頂多咪少撚左零用錢, 搵唔到 pt 做, 又知唔知幾多人跳哂樓, 青姐上電視為5 號仔喊既一幕 ?

80 後後生仔 成個黃金十年被毁呀, 點解無人提呀 ?

97冇bno先尷尬

結盟喇

比上不足 比下有餘
不過真係好掛住細個未係好懂事覺得世界仲係好美好既時候 真係少少野都可以好開心
而家淨係覺得每日生活都心好累

利申95

算吧了.....80後或者係衝擊最大既一群....
經濟起飛時又食唔到.....
經濟回落變差又食晒....

我仲記得 細過打機 會被老母鬧

所以次次打機都要趁老母買鎹嗰半個鐘偷偷地玩

佢一返嚟就好似走鬼咁摺檔

玩到 gameboy 已經好幸福, 不過又係要偷偷地玩
到我小六 , 有第一部 486 電腦 之後過多一兩年 換左 pentimum II 350 Ghmz 既電話 先有得用 56 K 上網, 但諗返以前部野都要 成萬幾蚊先買到, 依家個心痛左痛 ...

唔覺
利申90後

當晒d衰野係好野
痴撚線

有,
本身屋企住洋樓養番狗
而家

瘋狂打online gamw 同囡囡send sms 果種感覺

我都認同90後經歷唔深
不過90後亦都錯過低位上車機會

咁講根本無意義，代代都有佢打拼的艱苦，50/60後個個都做童工住木屋區，又點計？睇到佢地的機遇而羨慕，不如自己開拓一片天，你覺得香港死，有冇諗過大灣區？你覺得中國死，有冇諗過外國？
90後基本上有高中學歷，生活無憂，科技演變快，完全唔差。

利申：96，準備grad

錯過晒所有助人致富嘅機會就真嘅

我99覺得錯過咗好多野
想睇beyond 想經歷自制玩具嘅年代
好采有個大我八年嘅家姐
介紹咗好多野比我
不過已經冇同年人傾得埋

依家啲00後連eason都唔聽喇
又講晒普通話咁
真係好心痛

電腦一定係愈後生愈有優勢

減多五歲喇

95後佔連登好大部份

出現啦!!

你都on9

90後不知幾正，可以打份hea 工，年年去幾次旅行
然後世襲屋企留落黎既樓，
根本代代個玩法都唔同
係樓豬你唔識變通姐

93 94先最撚伏 93末代AL 94第一年dse連學校都唔知想點

用電腦應該都係90後叻過00
00後太方便 網上好多野伸手就有
但只要search唔到就停晒手
Down歌 唔識 bt唔識
下載幾個壓縮檔嘅game唔識裝
補丁唔識 仲有好撚多野都要人整
自己正係識得開機上網 完

我90後比較前嗰堆
我真係記得97前學校話回歸咗無啦啦要我唱國歌
03年sars嗰時日日困係屋企唔俾出街，畢業營都無埋
當時我都有睇新聞，點會唔知淘大爆發，謝婉雯死咗啲人都日日講，最多咪對08金融海嘯無咁深刻
唔該老屎忽唔好衝出黎講到淨係得你地知，90後就乜都唔知

你都on9

你指嘅係有錢人
咩後都輕鬆啦

利申 80後 但都唔太記得97d野
你地記性真係好

收皮啦
無啦啦要唱國歌, 你睇新聞知 SARS , 畀你做哂 news report 功課啦, 又點啫 ?
你感受到啲咩呀 ? 你知當時啲人驚啲乜咩 ? 你知嗰堆人有咩恐懼?

移居潮, 申請 BNO 潮, 落大雨, 班港豬心諗終於趕走左英狗唔駛做殖民奴隸

日日有人死原來得老屎忽先感受到
你地真係好威威
都唔明有乜咁好爭

未經歷過英治時期既90後真係可惜。

2010仲慶幸自己係90後
算係過得無憂無慮
打後就

97前有拎過bno既最好
細過起碼仲會落下樓下公園都其他細路仔一齊玩下
呢種先係童年架ma

知道同殺到埋身果種感覺點同
你明成班大學生一grad出黎得五六千蚊既感受咩
小學生遇到沙士有邊個會驚死咩
買完樓買完股票跌到陷家剷你明咩

屌你 2000出世都講沙士
關你地撚事咩On9

幼稚園果時同哥哥一齊睇龍珠，
留下嘅商場，由大型百貨公司，
一下子執哂，非常冷清
未懂事果時排隊申請BNO，
屋企生意由大做到細，
岩岩旺番嘅商場，又執左一堆，

到左大學，
樓下d商場，變哂做格仔鋪
好采老豆冇賣過層樓

出黎做野，
發現自己人工同其他人比冇咩分別
歐債仆直，決定轉行，讀第二科Master

宜家人工係高，
生活比其他人好，
但係買樓無望

我80年代尾
咪同你一撚樣
唔覺得有咩輝煌過

咪臭係, 「知道」個事件發生過, 可以有幾尷尬

連當時既恐懼都唔撚知係乜 可以有幾尷尬

咁99 同98年呢

agger

咩叫好尷尬嘅身份？

又係你地講到我地唔知死幾多人，唔知淘大爆發
我咪講返俾你地聽其實我地係知架囉
跟住又要講埋一grad出黎賺幾錢
咁呢啲我地仲讀緊書無得講啦
但我地唔係完全未經歷過沙士完全無感受囉

而家玩鬥慘大會？人地話有經歷有記憶，只係同你地唔同嘅經歷，你地又要話「夠我地慘咩」「你明我地感受咩」乜原來而家每個經歷都有份貴賤架？

上面仲有人攞00後黎比，00後話經歷沙士，得三歲就無記憶啫，我地唔係三歲喎

人地開呢個post又唔係話要同你地啲80後比，只係想呻後生一代被老一輩騎住上唔到位，成堆80後又衝入黎扮老屎忽話自己最慘
你地連少少野都咁唔抵得，咪自己出去開過個post囉

知道哂嗰十年發生過咩事 咪好尷尬囉

我都係90頭
我都幾肯定如果呢幾單野係我17-26發生
我印象會深刻好多
呢三單我除左有記憶有印象 講唔出當時有幾深刻感受

唔講以為你地個個做哂醫護人員，得你地先係現場知嗰重殺到埋身嘅恐懼

之前見有d post成班90後末係度笑鳩00後
係都要拎返d自豪感同老屎忽榮耀黎屌鳩00後
但97打後出世嘅 講真咪同00後頭差唔多
硬係要將兩個明明差唔多年紀嘅人分開黎講 跟住就話90後點點點 00後點點點
咁樣做只係分化緊香港下一代
利申：唔係想抨擊90後 只係希望大家唔好互相亂抨擊其他世代

我完全明啊
我90頭 除左得個知字 當時真係無咩驚過

有巴打話齋個個年代嘅人都經歷唔同嘅野的確係難比較
比我地早嘅人係幸運經歷過好多黃金機會但佢地都要捱過有機會導致負資產/輸好多錢嘅日子
我地90後好可惜嘅係即使有咁多優勢都發揮唔到
最慘就係要比經歷左繁華盛世嘅個班上晒岸嘅上一代批評呢樣個樣

咪玩啦Ching
沙士果陣一個五六年級既細路會有幾恐懼

唔大影響？ 你出嚟打工未啊細路

以前人工年年升 買樓易 工種多 今日完全相反

左手拭淚 右手按正評

諗下 03 08 ugrad果班真係玩人生hard mode

呢個講得中
有危先有機，而家做野做成世都買唔到一個似樣單位

早啲識炒股已經發撚左達
利伸 95

樓主係咪岩岩睇緊林奮強

lm

鳩作d縮寫好撚有趣？
屌老 屌你老母呀

咁多like, 證明連登好多90後

80後嘅經歷，係落差最大。

97年回歸，大約十幾歲，有認知能力，經歷過十幾年英國最輝煌管治。

到依家，三十幾歲，最有衝勁嘅時候，正正撞正最仆街嘅政府管治。就算你點做，都唔可以做到以前嘅生活。

所以，好撚憎班60，70後。佢地食正最好嘅時代，依家就轉頭屌班後生。

呢個公認既事實
特別係感情台堆小圈子吹水post
最多係95後

童年唔食得架屌

你睇下依家90後大學畢業出黎做咩?
打份萬幾蚊都爭到仆街

深唔深刻因人而異架姐
對於當年小學畢業因爲sars冇得去畢業營既人 我諗會好深刻囉
又或者屋企有人因為08年金融風暴要賣車賣樓
唔一定要自己係第一身「經歷」先叫深刻

90後點緊人數

十年後我地00後會戰勝歸來

畢業營

講少左SARS，日日係屋企，
學識用1:99，屋企長期有口罩
開始又細路唔識死，變到怕病痛
每次病同睇醫生，都會睇藥名同成份
會Google病理

0你老母

呢個po有名校secrets 00後扮老屎忽既feel

We are the middle children of history, with no purpose or place. We have no great war, no great depression. Our great war is a spiritual war. Our great depression is our lives.－Fight Club

90後可以話生長喺盛世去到經濟飽和嘅時代，細個經歷90年代初嘅香港盛世，對未來充滿期盼、以為香港係充滿奇蹟嘅地方...

你都識講90年代初嘅香港盛世，你作為90後，得幾歲人仔，咁快諗對未來有期盼咁深層嘅野?

老屎忽最鍾意講自己後生點捱點勤力，又話層樓都係自己供，再屌返依家後生個班成日怨買唔到樓
講真 你望住個樓價咁樣升法，自己好似追緊隻甩繩狗咁樣

到時佢地又會笑你個畢業營都攞出黎講
係佢地眼中畢業營唔值錢架

好想知佢地有幾多個唔係靠睇新聞先知淘大單野同好多醫護人員死呀，講到得佢地先親歷其境咁

老豆97年買樓，你話深唔深刻?
小學已經體會到大時代

90後有外傭姐姐照顧, 中小學有冷氣, 食野有得 do 八達通, 幸福得濟, 無聊到要同 70/80後鬥苦 ? 70/80 後 bro 表示好多大事情, 係唔想再經歷過, 尤其係當你開始懂事時. 你不如繼續係 whatapp gp, ig 同 fd 鬥毒好過喇.

你呢堆野80後都講左10年

聽講呢個post鬥緊轉變大
而唔係鬥緊慘

90後算係咁啦
你話競爭大，90後想入U有無難過70後80後先
岀黎搵工，都搵到食架喎
80後畢業就真係食正你講嗰啲低潮
起薪8000都大有人在

身為90後，我唯一好討厭嘅係
香港越黎越多人
莫講話樓價因為供不應求而暴升
交通工具負荷過大
週末，假期，條街直頭多人到唔想岀街
咁樣生活就難啲開心咁囉

係呢個post都一樣
明明80後同90後都俾老屎忽屌打緊
無啦啦80後係要出黎屌返90後

好認同

根本係由上堂跌落地獄。

香港人快樂指數一年比一年低，對社會現況感到失落，對人生前路感到迷茫，各位有冇同感

點解90後唔可以對沙士好深刻? 沙士個年我小三又點先? 我一樣知淘大同謝醫生 因為個陣我日日都睇新聞咪知囉

啱呀，所有升學途徑都要同94爭位，末代會考AL想話retake都冇，只可以中五再讀過入dse班；唔考慮dse班就只可以入asso搏一年入番U，但又要比人笑走後門。好彩d既屋企有錢咪可以出國讀U囉，唔好彩既咪咁就一世囉

8000小事啦啦
當年大學畢業掃街+4000最低工資既新聞就係80後身上
我個同事依家3x 80後，當年中大傳理畢業入亞視，做15小時月薪4000+1000ot津貼呀

咪喺

前幾頁有巴打一早講左唔係知唔知道件事、親歷其境既問題，而係當經歷緊SARS呢Ｄ野既時候面對既種種社會問題呀，仲講畢業營
幾歲人扮老屎忽有感慨

80後 baa畢業
第一份工7000

大絕:物價都唔同 點比呀

我90頭都睇到好尷尬
去唔到畢業營會唔會有果種一畢業就前路茫茫既感覺?

其實樓主有冇諗過 你講既70 80年代其實就係你老豆老母果代
如果真係咁撚好既 你依家已經住緊house 輕鬆出國讀書啦

當年基層野係象徵式減下價，但一個餐都廿蚊起跳架 加埋車費，一個月儲到2千都偷笑

仲有，大學學費一撚樣咁貴，依家還學費一年都還左佢
真心覺得80後頭果班人最撚慘

我記得有一期醫生護士人手過多
有啲grad左都無得撈

咁唔係一個經歷同回憶黎？
無人否認過你地出黎社會面對嘅問題
但一定要你地經歷嘅先係經歷，人地嘅就乜都唔係？

真係龍門任你地搬

一撚樣咁On9
本質上呢啲咩咩80後 90後名詞就係邏輯上嘅低能用詞
用呢啲咩咩後來代表人
本質上就係On9

係你廢姐

90後，由細過仲會同朋友落街玩，到而家只係依靠電子科技既童年相比，我覺得自己睇多好多野

我發覺比起80後同00後

90後更鍾意叫春

係 最憎人咁樣分類其他人
唔通99同00年出世就係兩種唔同人咩
用呢種嘢黎分類人根本就係on9

反而覺得90後好彩過80後少少係
我地真係食正科技條水
小學已經學用電腦，識用online media
喺而家呢個世代著數好多

而家個年代係屬於90後架喇

樓主又成功呃正評

明明80後先係最慘食正晒所有屎

但就俾樓主講成90後最慘咁

見段文特登skip 80後就覺得好笑

最唏噓係同00後既value唔同

不要再說了

係

90後最少還有童年

絕對認同

90 後生職業生涯避晒所有經濟衰衰咁滯

如果而家搵得FG搵得15k果d , SARS 果期肯撚定失業一年以上🖕

90後經歷以前落街玩到而家玩手機
經歷黑白手機 推機 發展到智能手機
每個年代都有優勢同劣勢 冇得點比較
利申96

sars grad個同事會計狗1 grad 3000蚊月薪

00後班大陸仔 會係令到香港沒落嘅一代

即係90後除左要比上一代批鬥 仲要比下一代批鬥

唔係想屌樓主/90後，但有無諗過97、03、08幾單大野發生嗰陣，你地仲讀緊書/未投身社會，其實係避過咗好幾劫？

A- Level 三個A 都係7.5K

90到92應該感受最大，小學停課中學由聽歌主打既電話上到大學好ive好都轉做ipgone同an機，最重要係你發覺週邊無晒當初香港人情味

80 後開始已經慘啦，你講嗰d 咩97 03 08經濟低潮，80 後都唔係好多人享受到入市機會，好多都係201x 年先開始叫有舊錢上車

而家望返轉頭緊係識講啦，因為而家個個都知道低潮先係機會，根本無人驚，個個心諗最好有溫疫+核爆+含球產，所以咪一定唔會爆

唔知你d 10後姪仔姪女黎拜年，佢地問起最近九巴車禍，你會唔會好認真同佢地討論? 定叫佢地閃埋一邊睇 youtube 打機喇，問咁多野。

資訊科技諗深一層你會發現未必係優勢

當一班80後既親戚講緊閃卡開心share 借我部機既時候

你點估到一個90後既我 link 已紫

每個年代都有問題

唔好咁樣亂下定論批評下一代得唔得

而家ugrad衰極都有一堆人做ibank/大行搵五六七萬
好難想像同屆ugrad做緊ibank果班如果係08 grad搵幾多

所以會更加懷念童年

明明呢篇文章係講80 後....改一改個數字你條仆街就扮晒有見地....

其實係，97之後出世我諗邊年都分別不大

80後好撚認同
90後真係夾係中間唔上唔落
仲要有d老屎忽成日覺得90後仲係好細個

86年出世既人

97年小五, 03沙士時中五會考, 08金融海嘯時大學畢業

但樓主都仲係覺得90後最慘

因為寫90後先可以呃到咁多正評

初中仲講緊同台sms
高中已經用smart phone whatsapp

正評呀
上熱門呀
寫80後唔會有咁多正評就上唔到熱門呀

篇野係兩三年前有人寫80 後的，樓主on799 抄野扮有見地

正正係九十後童年幸福，依幾年開始出黎社會，用依家香港境況對照返個衝擊/無力感先係最大

下下又有班人做老屎忽鬥慘，完全無理過每個世代成長脈落根本唔同，有撚意思咩

唔怪得d人成日要批評下一代，作為80 後既我，見到樓主呢d行為真係好反感，每個時代既人都會叫春，但都唔應該抄襲架嘛dllm

八十後喺2000年代中-201X年代頭主導左膠式抗爭，代表人物有美點雙輝左膠廿一嗰啲
相反九十後抗爭嘅多係本土派，天琦嗰啲，高下立見

屌你老母90後都分頭同尾啦
係度講回憶on撚99
仲要好多都自己事
扮撚曬乜都自己親身經歷過
你班撚屌個時幾多歲啊？
樓主講個d經歷今本上係80後先岩
你班撚屌十足十好似d細蚊仔扮大人咁
On撚99

講得90後仲尷咩尬
根本蝗蟲先會講匪語

90後表示嗰段時間先係最爽
又停課又剩 空餘時間特別多

80後就真係最慘 講緊後嗰堆
啱啱先出嚟做嘢 錢又未儲到

不過而家90後就慘囉
高人工都未必置到業
如果唔以買樓結婚生小朋友為目標嘅話
其實餐搵餐清 及時行樂 去旅行 其實唔差嘅

不過要以上嘅目標做成功人士 唔好諗咁多囉

00同10果d冇童年成年後又陰公

睇呢個 post 好似睇緊辯論比賽咁

金風玉露一相逢
更勝卻人間無數

岩
小學上午班
下午放學去補習完都係四點幾
放學砌四驅車玩搖搖玩gameboy
不過真係置業問題
90年出世計今年都28
買樓結婚生仔好正常
耐何而家樓價咁高
或者好命既我都有同學中五讀完出黎打份牛工做下或者賣化妝品賣樓做保險
食正自由行大陸人條水
幾年前置左業

窮人好有同感好有共鳴

唔會吧 人口少左 大學學位多左

就係因為我地幾歲果時先發生呢d事
所以機會根本唔到我地手
如果聽日沙士 兩個月後樓市大跌
我依家有樓係手啦
00後十年後就一定會用相同語氣講呢番說話
有乜問題？
利申 95

因為樓主係90後嘛，但又想扮老屎忽博正評，又或以區分自己與別不同
所以咪寫埋Ｄ自己"經歷過"，但實際無感受既野黎扮大個囉

其實果刻發生緊而件事
除非你拎住五百萬現金
唔係你渣五十萬現金
仲要借銀行一百五十萬去買二百萬既樓
03年你未必會敢搏
未發生過而類事件
你估計唔到
個個人份工果陣都危危乎
唔知會唔會比人炒
渣唔夠現金係手唔係個個咁搏

點解話7歲左右冇記憶 係唔知果陣咩事但好明顯屋企由經常去旅行變左幾年先一次，買遊戲機同game 想要就有變左要成績好先有，由冇錢㩒機就有變左老母話「㩒機d錢都係要做野先有嫁」，老母由LV Gucci Cartier D salesgirls 都識佢同我次次去都有人陪我玩，變到有排冇去到，由去法國領事屋企拜年同食飯變左要理下班垃圾親戚

咪就係你得幾歲乜都唔知囉
沙士個陣個個都驚幾時輪到自己，仲有心情諗買樓？
有錢幇自己買定棺材啦

係囉，你咁勁，有無買騰訊呀，15年你都20歲

果陣應該得鐵飯碗或者好多現金係手又敢搏先會諗買樓
普通市民諗點唔好感染到，然後諗點保住份工

你人廢無眼光就收皮啦，正正常常90後實有錢買Bitcoin 。

超人迪加一樣都屌打所有人
日本超人幫九十後樹立正確人生價值觀

每個年代總有人嘈自己生不逢時

仲有，由趕時間坐的士變左早d出門口，由Benz 變巴士

只會越來越差

97

冇辣殺八十後敢駁嘴，定係成班去曬苦行抗爭？

我90
但小學已經係全日制

係 我八十年代出世 我出黎做野 kfc 16蚊一個鐘 九十年代果班見識過未
讀書？ ce 同a level 玩兩個試先入大學 同而家dse一關過 差幾鳩遠
仲要出黎做野果陣 科網泡沫 sars 又有金融海嘯 97金融風暴都關我地事 唔小屋企縮水 屋企就冇咁好景
八十年代果班食鳩晒
同你講 六七十年代果班 文職又係六七千 八十年代出黎做野文職一樣六七千 你做唔做 係呢十幾廿年間 老廿幾三十歲既一班 享受唔小經濟起飛既結果 買樓 炒股 我地八十年代 特別尾呢班 食晒屎

我87仲有上下午 上午有樣好 返埋補習仲有玩既時間
不過要早d訓 因為七點就要返到去
不過細路仔冇乜大問題 話訓就訓 小失眠

廢人係咩年代都係廢

後生過你 小學無番過全日制

90後屈在童年
同埋食到尾水既”未學位化”
利申90年

(no offence)
90後個個系 TVB價值觀 下成長
冇個性 缺乏見解 高度同質化
在上一輩眼中是 可容易被替換 的一代

連登入面，我敢講除左90後全部其他年代出世既人，都係垃圾。

90後細個仲有得落街玩下何仔公吉下1蚊串魚蛋
00後已經講每日只得返學補習youtube同打機

其實大家都知
不過無法

系你老母

可以親眼睇住廣東語消失

匯豐$38有幾多人買左
騰訊$3有幾多人有買
bitcoin <$1果陣又有幾多人買左?
事實係當機會黎到 絕大多數人都係on99咁望住佢走

親身感受到
大陸佬點令香港政策改到冇大陸唔得

沙士個時90後唔會好大感受啦
童年既時候又咁多野玩
但90後成年出黎做野就真係慘D

其實應該咁講.. .90後已經係最後細蚊仔享有'童年'嘅年代。
見到宜家d𡃁仔日日補幾科又要迫住上d無興趣嘅興趣班.. .最多拎住部i-pad㩒㩒㩒, 根本唔知咩叫開心
利申：90年 好懷念細個暑假一早落球場踢成日波成身臭汗嘅日子

講得好
利申 95

英國佬一走 香港完
無人俾英國佬更識管治香港
香港人 自求多福la
利申非祟洋戀殖 而係事實

細個最開心 愈大愈唔開心

我93嘅，果陣望住肥菁係鏡頭前飲泣，你有撚本買咩。

唔好講到有本就一定會買啦
我意思係當時有幾多廿幾歲既人有本又會買
唔講遠 講近既 一星期前bitcoin $6000 而家$10000-11000 有幾多人有買?
80後又好 90後又好 99%既人都係on99望住機會走

Bitcoin我唔敢講，5號仔當年我老母啲無知C9都識買啦。

Bitcoin 幾仙幾毫一個個陣你有本啦掛

咪臭係
高又怕高j接火棒 低又唔敢入
成班po都係馬後炮

你咪話 果陣幾多人怕5號仔變廢紙
唔講bitcoin 咁騰訊呢?

16年頭匯豐都去過四十幾，有本未？

連幾多年後出世有得打飛機 痴撚線

70 起始
80 起盛
90 衰落

如人生, 如朝代一樣 生生滅滅, 諸行無常

93年出世
2012-2017年 騰訊$30-200 有無買

末袋AL撚2015先岩岩grad，搵下工比家用報MA全部錢，我答到你問題未？你地仲衰過班開明老野，佢地都講到以前份人工好用好多

D人成日話唔知咩年代經濟起飛，我就覺得呢幾年機會仲多啦

你係醒既咩年代d錢都係你既

為何做不到李嘉誠謬論

唐英年於2011年5月接受《南華早報》訪問時，指年輕人投訴欠缺向上流動機會或怪責當權及有錢人士，倒不如反問自己：「為何我不能成為下一個李嘉誠？」[17]他另外指出香港沒有地產霸權。這是繼早前的「車毀人亡論」後再次在社會引起爭議，亦令網民譁然。[18]《地產霸權》作者潘慧嫻批評他對財閥壟斷的情況一頭霧水，亦留意到網民反應是一面倒嘲笑、謾罵，甚至直指唐英年代表地產財閥發聲。她反諷唐英年含銀匙出世、不知民間疾苦，形容他批評「80後」的言論與「何不食肉糜」異曲同工。[19]不過，有網民則認為唐英年不停發表「偉論」，是刻意激起民憤，曲線號召市民上街。葉一知在其網誌發表《唐氏綜合政語錄》一文，綜合唐英年過去的爭議性言論及事蹟；[20]此文被轉載到高登討論區，高登人一致讚好。[21]

有網民批評唐英年根本不明白一個李嘉誠，其實是由幾百萬「日捱夜捱」、不計較、不投訴的香港人造就出來。

蕭若元則在香港人網節目恥笑唐英年，說他家族在四十年代比李嘉誠富有一萬倍，但現在身家甚至不及李嘉誠的百份之一，唐英年才應該反省為甚麼做不到李嘉誠。

我年齡同你差唔多咋
讀大學打parttime做下補習借下loan都有錢啦
問人點解03點解唔借錢買樓 咁點解讀大學唔敢借nonmean買bitcoin/騰訊
至少我識人咁做賺左大錢

大家都是中国人，認命吧

我08，09個陣真係有諗過唔讀大學攞筆錢黎買樓

90後都算好d
叫做由比人討論為「港孩」到而家叫做開始大個
00後一直以黎好似一群比人忽視左既年代

識玩緊係比42000學費 nonmean借番咁多
匯豐又好 買樓又好 上面個個講到自己有錢遇到機會一定會掌握到

90後扮有經歷😂🤣😂🤣😂🤣

從一個管理層角度睇
80後先係香港既悲哀一代
90後大多個事業方向踏實

只要肯讀書唔好人諗傍門左道，我個人覺得90後仲可靠啲

望返00後嘅童年
好興幸自己係90後
雖然細個屋企又窮又無乜玩具
但同朋友仔彈下超人襟章，捉醫因都會好開心

作為90後最開心既係經歷到卡通片+日劇盛世既年代（Pkm,數碼暴龍，爆旋陀螺，木村個堆）

如果90後係叫尷尬，作為食緊屎既80後真心想笑

挑，你咪當有個好回憶囉
賴係講到咁現實，咁你細個唔好玩，走去讀多d書，入埋神科，你家下會好d
d事情發生左既，就過左去嫁啦
雖然我唔知你係咪90後

乜撚野小學金海 無撚人想知
其實94,95之後打後個班唔好認做90後得唔得

千禧年出世既經歷千年蟲

2006-2011 呢5年 溝通同社交模式係爆炸性地改變
出左ig之後咩都多圖少字文化 溝通開始倒退

其實如果講爆炸性改變
係通訊、社交及溝通
個人認為最勁係1994至1999年

1994年仲係dos, win3.1年代
用電腦要識指令
1995年，革命生軟件win95推出，改變左電腦使用模式
1998年，win98推出，首個完全整合internet和瀏覽器及usb support的操作系統誕生，香港、大陸和全世界上網潮開始
1999年，win98 second edition推出，加入internet connection sharing功能

沙士真係純經歷過停課囉
冇拎用，冇機會發圍

科技角度你岩, 但個陣始終未普及 個人覺得對general public既影響係過左2千先明顯浮現

雖然樓主講既都係事實 不過樓主一開始形容七八十年代既社會環境 最大影響都係人民工作環境同發達條件 即係八十年代經濟起飛同八十後返工係唔關事 又唔係十歲前做童工 所以同八同九十後係現今社會分別唔大 除左普遍考過alevel既人抗壓能力比較強

90尾ok
90頭差d

頭5 6年，新聞日日屌80後做野廢，無責任心。反而近幾年無咩屌90後（工作上）。

其實很大量的學校同家庭
都係在1996至1997年買電腦 （因為win95後用電腦易左）
同1998至1999年上網（因為win98的推出，將internet和電腦操作系統完美結合）

我都係90後！

點解你會覺得尷尬？係因為我地正正處於時代與時代嘅轉變，依家我哋係身處資訊科技時代，你可以睇下世界一直喺度變緊，我哋而家走向大數據時代，呢一段期間你我都好尷尬，亦都會令好多人好迷惘。

未來的世界冇人知，但技術已經唔重要，將來或許會被人工智能機械人取代，我哋最需要嘅係「創意」！！

80後呀戇鳩

佢地都未出黎做野，都係學生only

你先知？ 騰訊15年 你會知兩年後要All in ?
沙士點同呀？ 一跌就買得啦
只要你果時有錢
你依家有錢你都可以買騰訊架 買唔起呀麻
咁沙士果時買得起啵 你拎黎比？

有父幹你秦朝出世都冇所謂添

其實我認為，就出世日期

1980至1993係同一個年代，都係大專普及後，hkdse前

1994至2002係同一個年代 （hkdse後，沙士前，童年出入internet年代）

2003至2013係同一個年代（沙士後，雨傘前，出世已經係internet年代）

2014後至今係同一個年代（雨傘後，出世係平版及智能手機上網年代）

騰訊都跌過架，你有無買？

屌晒氣啦
咪又係事後孔明 你撚知過一年樓價又升番唔係繼續插
沙士果期你估銀行會咁易借錢比你?
買唔起騰訊?買樓唔洗比首期?而家一手幾錢而家一手幾錢啊

事後撚要靠連登搏存在感架

Bitcoin 唔洗一手手咁買 0.00000001都得 上面有幾多個有買

騰訊以前點都平過比首期啩

當03年100萬9成按都要比10萬首期
一手騰訊都買唔起?

買唔起一手都識一股股咁買啩

03年果時個市咁衰 想做9成按應該都唔易

都係個句，03年有錢都留返黎睇醫生買棺材，買樓？

低汁捉字 你明講咩就得啦屌你老母

以前環境的確買樓係比依家易
但主要原因係地少人多 住屋需求極高 但又供不應求
同樓主提出個幾樣負面野有咩關係?
用下你個閪腦諗野啦
睇你個撚樣肯定係自以為好撚醒
乜柒都拉去以前黎講 點知原來都係得個知字

住都冇地方住，點開心

03個陣保住份工都難
邊借到錢
正如你聽日再爆沙士
樓跌到落100萬
Full pay幾多人比得起

80 後我只有四個字俾佢地

練精學懶

90後係上心盡責好多，唔會用自己啲所謂計仔做事

笑死

我覺得最主要嘅唔同係
90後成長嘅年代係社交媒體轉變得最快嘅年代

Icq到msn xanga電話短訊 到 論壇 到facebook到ig snapchat
長處係適應力強同容易接受時代轉變
短處係缺乏個人主見 好易俾其他人影響到

00後話就話俾人迫讀書迫補習好撚慘 但俾90後都叫贏在起跑線 起馬知道自己唔讀書大個食屎 仲要選擇既機會 90後呢 細個咁開心係因為唔知香港會攪成咁 知道既時候咪全部食曬屎囉 我寧願俾人迫補習算啦

關咩事 你父母係谷就一早谷啦
我94年 細個咪又係要補習

你都要睇下咩年代嘅父母先得㗎

呢度班90後,一個二個講到自己最慘
呢度有幾多90後,97前已經識性知道果刻香港有幾輝煌。
就算90年出世,97時都係得7歲
講慘點都未夠80後慘,80頭果班,一畢業就sars,人工6000蚊一個月,係去到幾年後先正常番。
80中尾果班,90年代已經識性知道外面環境幾好,但真正見到任何一方面都由最高點每況月下。

90後睇住亞視執粒又返生

都係要捱埋佢 生不逢時

成堆廢中廢老衝哂上黎耀威
想當年 我個時

作為接近00後的90後，真心想翻以前的香港。
小大陸人，物價平，廣東歌最輝煌的時候....
發覺到咗大約2012年，以上的嘢不斷倒退。
00後完全硬食港共的暴政，哀我香港

有冇諗過香港既成功好似煙火咁短暫係因為香港人所謂既拼搏好低層次？

香港成功係受惠英國政府管治關拚搏咩事

尷尬在於 我知道咩係好景嘅日子 而我長大之後冇份過呢啲日子

上兩代冇學識，願意博就會好易搵到第一桶金，向上流根本就冇難度，90後冇學識等同死刑，博完又冇回報

做人公平點，唔好講到上一代係不勞而獲咁，班人做到隻牛咁，娛樂唔多甚至無。90後要u grad有幾難？ugc有18%，讀唔到係能力問題啦，證明你廢，生存於任何年代都死。至於搏唔搏到，係睇人。恆指升到34000，你地有冇把握？

而家d人肯做辛苦工例如地盤行船都到架，
個個爭住坐冷氣房又話人工低

就算你而家揸的士一日十幾個鐘一星期休一日都可以揾幾萬一個月，你肯唔肯博？

你成句係想表達啲咩先
點解唔認真教埋佢地坐巴士都要注意安全、要尊重司機，同埋要學識控制自己情緒？
叫佢地唔好問咁多係唔識教喎

呢個真 所以如果有得比我揀 我都係會選擇做返90後

好多老屎忽唔係咁諗
You are wrong

挽你老母啊
又痲又挽呢啲中文真係好核突
學好啲中文先留言ok????

屌你原來93，唔怪得畢業營取消你成個樣都wfc咁，
因為嗰時畢業營同呈分試取消根本都唔關你事呀嘛
到而家我都仲覺得無咗畢業營係童年嘅一個遺憾

開頭又講到小五小六會有幾恐懼
sars最勁停埋課嗰時你有小五？你跳級架？唔係你又講到自己90頭咁代表到嗰時嘅小五小六？斷鳩估無痛苦定返學度體溫都當埋係sars?
又講到sars殺到埋身而90後又唔明嘅嗰種恐懼、畢業出黎搵野做嗰㥬惶、買完股票插水嗰種無奈，唔知仲以為你親身經歷過先咁清楚

仲要係咁強調自己係90後頭，懶係眾人皆醉我獨醒咁，真係睇到都尷撚尬

屌你我講緊上面自稱93果個啊柒頭

睇你reply有上緊名校secrets既感覺

但我地都冇樓(基本生活空間)

就當我誤會咗我自膠
咁我話畢業營取消根本唔關你事有無講錯？

幾年前睇過一篇類似既野 嗰陣講緊80 後
轉眼90 後都就黎三張

Btw 我覺得90 後童年最好
我差唔多喺老豆最撚有錢既時期出世
當年香港仲叫做魚翅撈飯年代 起碼享受晒先

前嗰幾代邊個唔睇tvb大架? 睇atv 嗰d?
根本70/80 後大部份人甚至比90 後更窮 更少機會接觸外國野
90 後起碼小學雞開始有得上網

Ok sor
我唔知個畢業營對你咁大陰影
我唔好我唔著

先唔講生活同工作環境
政治上的確好尷尬
上一代仲經歷緊港英時代
果時共產黨未入侵香港 生活得好和諧
但我地依一代正正係夾住左係港英同共產黨掌控香港既中間時期
細個中文用廣東話 依家啲小朋友用普通話
多十年八年佢地都唔會覺得共產黨治港有咩問題
比國民教育洗哂腦

一係就早多十幾廿年出世依家做個老屎忽有物業做政治冷感
一係就遲多十幾廿年出世依家讀普通話唔知咩係港人治港
好過夾係中間唔咸唔淡

on99
呢幾年社運90後基本係最撚活躍
點會無個性無個人見解

90後， 97得7歲，03得13歲 ,屌你老母經歷d 咩噤撚巴閉，真正有經歷係得70後

當年好 無 奈.....2003年中學畢業 沙士黎，即時入大專避下風頭，2007年又畢業，唸住 無 死，點知又黎個 海潚，人工7＊＊＊

唔好講乜野投機炒賣果類啦，要搏唔洗講乜BITCOIN，入馬場過大海幾時都有得搏命啦。依家最大個問題係，絕大部份正常生活打返工果班人，都係活係一個好撚仆街嘅情況所以個社會怨氣先咁撚重。我就正苦走狗嚟，身邊嘅O字級（AO對落班乜野EO//ALO//TO果類) 、以前教我嘅大學講師//中學老師（後生嘅）、護士、視光師、工程佬等等專業人士都出現左攪唔掂「住」嘅情況。而呢個情況唔係你拎幾皮炒野（當你炒贏晒）可以解決到。都係果句啦，班開明老野可以講得出，係70年代做中學教畜月入1500，太古城都係15萬，你計下當年幾耐供得完再拉依家個情況比就一清二楚。

我重申，我係講大部份人，即係你眼中果班平凡又生活平淡嘅一代人生活得好撚仆街。

喂，大把人真係借錢嚟比學費。

有時真係寧願番去以前6,70年代
只係好簡單 有水有電食得飽 d人已經好滿足
而且各個行業都未飽和 唔洗番11,12個鐘
而家? 努力左都唔覺有任何改變 冇父幹好似淨係為生存而活咁
利申 95年出世 而家final year

一命二運三風水 自己dse果年個分入唔到hku 點知過左4屆 少左人考 同一個分輕鬆入hku

70後：TVB + 麗的 + 佳視
80後：TVB + ATV + Cable
90後：TVB + J2 + mytvsuper
00後：TVB + 愛奇藝 netflix

死左佢囉 佔中囉 搞冧香港再黎囉 大家合作既話 冇野做唔到既

90後，00後，仲有機會靠父幹。

佢地老豆老母計落應該係60-70後。啱啱食正香港80-90年最賺錢年代。

反而2010打後嘅⋯⋯真係可能再慘啲⋯⋯父母都可能連樓都買唔到⋯⋯⋯

一係大家90後 夾個炒樓基金出樓 炒高全港既樓大家一獲熟囉 唔係做唔到架

我留過班又retake過 咁就兩年 即刻唔同曬

正常90後冇能力都唔會生.
生得應該都幫細路仔鋪排好.
當然遇著D窮人生仔就真係慘.. 起步輸. 一大堆新移民做同學仔, .大個已經唔知咩世界, 分分鐘已經俾中共接管左

又話唔難又要得個18%，你講野有冇自相矛盾？
我咪講左90後冇學識係原罪，你要反駁我要講啲冇學識都可以成功既例子。
金融風暴，金融海嘯，沙士樓市你又有冇把握？90後冇既係儲蓄資金時間

出名最好搵既三行，人工冇加過囉⋯⋯起機場個時好多工種白紙都有一千蚊工，今時今日白紙得個六七百蚊工，以前做地盤基本返到廿日就兩萬，唔計開夜雙工個啲。

90 後都有 IT 呢樣野玩下
下一代 Skip 咗太多早期嘅野，好難學
00 後一出世就競爭，慘過食屎

買樓雖然就無我地份
但係生活質素我覺得係最好
利申：95

80後童年未至於捱窮
但唔富庶
及唔上90後童年
個代細路真係要乜有乜，父母必買錫到燶

但90後畢業投身社會
搵工的確較難
沙士海嘯風暴，社會經濟好差
睇住我表弟畢業，招聘已經唔係多，份份工都話無經驗唔請
快餐都唔請

但80後比較好既係
有機會係樓價衝上天之前上到車
我都有幸係一百萬樓價既時候上到車

18%都叫難？5分1機會讀u啦。讀唔到應該檢討自己，唔係怨社會。

本人70尾後，真係經歷哂香港有史以來全方位最輝煌既時光。

電影:有周星馳，周潤發，成龍，以前十套有八套係經典，今天，全年都唔知有無兩套係正野!

足球: 香港足球聯賽有南華同東方皇朝分庭抗禮，九十年代係港足聯火紅年代

電視:又係超正，無綫拍d劇超高汁

日漫港漫: 題材不花齊放，90年代都係港漫都係風光時代，漫畫展入場買刀買劍呢d時刻今天不會再見到

玩具:玩超合金，灰機，紅白機，搖搖...對比今天單調手機/平板，仲有咩回憶?

即時通訊: icq...放學最期待就係回家開電腦睇下有咩喔噢彈message出來，而家，whatsapp的訊息已變得廉價

政治:97前無乜爭拗，就算立法局議員都好和氣，政策一心為港，而家，泛民建制屌少陣已經有賺

市面:有小台，無大陸人，大家都係土生土長香港人

唉，打到喊。。。好心酸

好多謝老豆老母係70年代生下我...

香港，已經番唔到去以前既快樂時代。。。

咁你而家有錢未呀？俄侶$1.6一股ja，你而家唔敢買俄侶唔好同我講SARS一跌就買得